覺唔覺得香港愈黎愈似日本?

當然唔係講文化科研等等啦

我係講新一代人既思想
日本少子化就係因為班後生壓力太大唔敢諗結婚生仔
結果就係日本急住搞新政策吸引人黎移民

依家香港一樣, 三日唔埋兩日就見到有人開post話物價貴又買唔到樓
係咁話就算將來結到婚都唔敢生仔, 唔想下一代辛苦
但香港同日本唔同既係香港每年都有一車車"劣質蝗"走落黎產卵
過左十幾廿年, 香港好快好似上海深圳咁, 外省人仲多過本地人, 未到2047已經完全赤化

但香港同上海深圳唔同, 人地起碼過去搶戶口既都係啲有生產力個肚有返少少默水, 對個城市有供獻

相反香港落親黎既都係生完就攞綜援, 大既就黎搶大學學位, 侵食香港資源
撈得掂之後就割禾青走返上大陸發展(例如︰DJI)
最後留係香港就係果批搶完灘生哂仔, 大過又一事無成既劣質蝗
每日就繼續要政府養, 得閒就出街屌下香港人加深下中港矛盾

真係唔怪得知連大陸啲大城市人都開始睇唔起香港人

審批權唔係你到
無計

第一 日本地大你香港咁多 人地樓價平過你 有屋住 東京大阪呢d住市中心就樓價高嘅 但住近郊個價 係香港都唔知買唔買到200呎
第二 人地可以自給自足 唔洗靠外輸 香港？東江水 糧食 呢d 上面一cut你 即刻收皮
利申 9up

審批權係第一步，港共勢力係第二步

個人對於大陸人搶大學學位呢個講法唔係好認同。香港每間大學對於海外入學者同本地入學者既數量同比例上應該一直以來都有監管同限制，以及相應既政策，確保本地符合入讀資格既入學申請者都有合理既入讀機會，同時有相對較少既外地生以確保大學既國際化唔會降低。另外，我覺得用搶字去形容唔係太合適，因為既然果啲新移民既下ㄧ代申請得入大學就代表佢地有求學、進ㄧ步追求知識既決心，就好似點解我地中學生涯最後一年，考公開試之前會走去申請入大學一樣。佢地學成以後就可以運用自己所學貢獻社會，唔使不學無術終日游手好閒，領取綜援成為社會、納稅人既負擔。所以我認為新移民子女申請入大學係件好事。如果佢地成績太缺乏競爭力而且未達到入學門檻自然會被淘汰，機會就會留俾合資格（3322或以上）而且成績較具競爭力既申請者

你唔係FF香港似日本呀

日本再衰都亞洲 no.1
香港二十年已經比星州南韓追過

日本產業影響全球，香港有咩貢獻？輸出港女出醜？

咩就快
一早已經係外來人多過本地人啦

愈黎愈似大陸就真

全球化影響